德國前西德地區豎立首個列寧雕像 「列寧是一位超越他的時代的、具有世界歷史重要意義的思想家，是爭取自由與民主的先驅鬥士」

（德國之聲中文網）共產主義在德國結束30年後，富有爭議的蘇聯領導人列寧的一座雕像於本周六（6月20日）在德國西部城市蓋爾森基揭幕。

此時，黑人權利運動正在全球進行，一些有爭議的歷史人物的雕像被推倒。

倡導豎立這座雕像的小型政黨德國馬列主義黨（MLPD）說，這是德意志民主共和國（東德）終結幾十年後，在前西德地區豎立的第一座俄羅斯革命人物雕塑。

該黨主席費希特納（Gabi Fechtner）在一份聲明中說："為種族主義者、反猶主義者、法西斯主義者、反共產主義者和其他過時的東西建立紀念牌的日子已經一去不復返了。"

相比之下，她說，"列寧是一位超越他的時代的、具有世界歷史重要意義的思想家，是爭取自由與民主的先驅鬥士。"

這座共產黨領導人的雕像2米多高，最初於1957年在前捷克斯洛伐克制造。

德國馬列主義黨將舉行招待酒會，擺上蛋糕和德國小香腸。為了防止新冠病毒，與會者被要求戴上口罩，保持社交距離。

市議會阻止豎立列寧塑像的努力宣告失敗
蓋爾森基興市位於德國前工業和礦業帶魯爾區的中心，人口26萬。並非所有居民都對豎立列寧雕像感到滿意。

在3月初通過的一項試圖阻止該雕像的豎立的決議中，蓋爾森基興西部地區議會的主流政黨代表們認為："列寧代表暴力、鎮壓、恐怖主義和可怕的人類災難。"

決議說，市議會" 將不會容忍在本地區豎立這種反民主的象征物"，呼籲使用"一切法律手段"予以阻止。

但是位於明斯特的上級法院否定了蓋爾森基興市議會阻止塑像豎立的努力，認為這將干預當地的歷史建築。

全球各地紛紛倒塌的雕像
目前，全球黑人權利運動（ “黑人的命也是命”，Black Lives Matter）如火如荼，包括德國在內的全球各地的一些雕塑和紀念牌遭到抗議。這場運動開始於5月25日，非裔美國人喬治•弗洛伊德（George Floyd）在明尼阿波利斯市死於警察的膝蓋之下。

上周，在漢堡，德意志帝國第一任總理俾斯麥（Otto von Bismarck）的雕像被噴上了紅漆。俾斯麥曾於1871年領導統一德國。1884年，他主持召開了著名的柏林西非會議（Berlin Conference）。在那次會議上，歐洲殖民列強達成協議，正式開始瓜分非洲。

在柏林"非洲區"，一些紀念十九世紀殖民統治人物的街名留存至今，受到爭議。活動人士的改名倡議遭到一些市民的抵制。

最近幾周，在美國、英國和比利時，抗議者成功拆除了航海家、美洲征服者克裡斯托弗•哥倫布（Christopher Columbus），奴隸販子、保守黨議員愛德華•科爾斯頓（Edward Colston），以及在19世紀末至20世紀初對以殘酷手段對剛果進行殖民統治的比利時國王利奧波德二世（ Leopold II）等人的雕塑。

相比之下，在德國，只有少數雕像遭到噴漆。

張平/文山/（法新社、德新社）

華盛頓倒下
列寧豎立

東德人見到會有咩感想

真係好諷刺

共產黨借屍還魂

德共班友搞左呢啲野好多年啦

幾時幫希特拉平反

爭取自由和民主

DKLM

唔好習慣唔好比共狗乘機上位

如果將來全世界共產政權倒台,到最後可能都係共產主義取代資本主義,基督教文明

唔係共產主義就唔會

華盛頓:咁我呢